東方日報A1：救市縮水千億 周街失業聽乞食

新冠肺炎疫情重創本港經濟，當局昨日宣布第三輪防疫抗疫基金計劃，措施與金額均大縮水，開支較上一輪激減逾千億元！當局建議採購疫苗、寬減租金及差餉，並資助廿三個行業等，合共涉款僅二百四十億元，較上一輪基金的一千三百七十五億元金額劇跌八成二。政務司司長張建宗明言構思措施亦要平衡財政壓力，有學者則批評新一輪措施「閂水喉」，質疑港府掟公帑硬推「明日大嶼」等大白象工程，救人救市卻「縮皮」，本末倒置的措施恐令企業倒閉潮及失業率加劇。

為緩減年初以來疫情造成的打擊，港府先後斥資二千八百七十五億元推出三次紓困措施，包括首兩輪防疫抗疫基金，以及財政預算案的全民派錢等，但因防疫疏漏，致本港爆發第三波疫情，紓困效果大減。

近期多個界別希望政府提供適切援助，政府昨日卻宣布，新一輪措施會直接資助飲食及旅遊等廿三個行業，涉款四十五億元，其中向每名導遊或領隊津貼一萬五千元，預計約兩萬人受惠；又會向每間旅行社提供現金津貼，津貼額與員工數目掛鈎，每人可獲五千元；並向每名旅遊巴司機發放一次過六千七百元津貼，料約三千四百人受惠。

同時，中小企融資擔保計劃下的百分百擔保特惠貸款，最高貸款額由六個月提高至十二個月僱員薪金及租金總和或五百萬元，以較低者為準；還款期由三年延長至五年。其他如延長政府物業及短期租約等合資格租戶七成半租金寬減，或全數租金寬免六個月，及豁免廿七類政府收費一年；並延長非住宅用途水費及排污費的七成半減免措施四個月。

另外，二○至二一年度第三和第四季，非住宅物業單位的差餉寬減上限亦由每季一千五百元增至五千元。當局亦已要求房委會、房協、機管局、科學園和數碼港向非住宅用戶提供租金寬免，涉及約十億元。被問及有否措施要求業主減租，張建宗僅稱，當局過去曾會見地產商會，部分雖有正面回應，但仍有很多業主尚未減租，呼籲各界齊心抗疫，政府亦會帶頭減租。

因應上述措施，港府將向立法會財委會申請五十四億元撥款並注入防疫基金，當中包括百分之十應急款項，同時追加約一百一十七億元以採購疫苗，及進一步支援醫管局應對冬季服務高峰期或下一波疫情。當局亦會就有關租金減免等措施，提交所需的附屬法例及作相關行政安排。

對於第三輪防疫抗疫基金計劃大縮水，香港理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強指，今次紓困措施金額明顯力度不足，批評政府救市救人「慳錢」，卻硬推「明日大嶼」等大白象工程，未能挽救市民於水深火熱之中，實屬不智，擔心稍後可能會有更多企業裁員或倒閉，屆時失業率再攀高峰，變相減慢本地經濟復甦速度，引發更深民怨。他又指，疫情或會持續至明年，當局應持續提供支援予各界人士。

東方日報拉得
非常引導人仇恨特區政府

有無人一齊報案？

東方呢篇野批評特區政府
令人仇恨

睇完依篇報導
我依加好憎香港
I did love Hong Kong

引發對政府仇恨
投訴啦

物競天擇

689真係好撚想再做市長

召喚報警師

引發對政府仇恨

對政府仇恨言論
犯港安法

東方日報拉得

推呢個

推

發表煽動文字，言語間煽動對特區政府的仇

方丈一陣貼你堂
你大鑊了

其實全民派錢，先係最有效的救市措施

年尾交稅咪回大血

仆街 逐樣計 咁大生意都比佢諗到

東方話阿爺命令既明日大嶼 係大白象

經濟爆煲先可以洗下牌，否則不思進取老屎忽永遠安坐寶座

相信政府！我對政府施政好有信心！
東方呢篇報導別有用心！

原本支持政府
睇完東方日報變咗仇恨政府

進貢左俾大陸先啦，香港既酒樓航空旅遊話知你失業左成年。

Send email 去警察報案 cc 國安部同東方 懷疑東方煽動群眾對香港政府仇恨犯咗國安法.

批評政府施政，引起社會對政府仇恨

港安法回力標

極度懷疑呢篇報道煽動市民，令市民錯覺政府刻意唔做嘢，讓市民餓死破產；響未出現呢個情況之前已經令市民仇恨政府

陳偉強係咪想作反

派錢吧啦咁多嗲

反黨反國反特區政府

政府施政豈容東方小報說三道四 煽動仇恨政府別有用心 分裂香港企圖永遠不會成功 搬石頭砸自己腳

有東方，無窮人

有冇得舉報，
睇完東方，而家好仇恨特區政府

報警咪得

東方日報反政府

呢個報導搞到我好憎政府

東方引導仇恨政府 拉得

就係睇咗呢篇野我而家好撚憎個政府

百份真係on99
港共又屌黑暴又屌
最好d問題唔好解決佢地就日日有得屌

東方早排話全民檢測大失敗
已經見到班藍話東方變緊似蘋果

玩完 。。

方仗報 VS 國安

我咁嬲政府係因為東方日報今日講嘅
我信東方，垃圾政府，屌你老母

百份好波

我睇完比東方煽動我憎恨政府

CNN話東方買白粉

可唔可以唔貼link
起碼唔整URL

睇完報道好嬲政府
係未拉得東方

即係成個香港同黑警d洗費一樣，果然係冇政治目的

30000＞7百萬

港共幾時拎国安法告鳩白粉報

老實講，預期比錢中共賺，呢到5億個到10億，填海又幾萬億，反正益鳩哂佢地，我無好贊成派錢再派多一萬幾千，反正香港庫房都被淘空

警察幾時派200人去東方報館搜證

我睇完東方依份報道，我十分嬲政府，東方日報令我十分仇恨香港政府

東方

東方係咪搏拉

散播負能量, 好心佢學下人地文匯大公報啦, 咁樣唔得架

有d想買東方一踩政府落力過蘋果

屌那星，引起我仇恨呀

白粉報屌正苦？

低等藍絲乞米好正常

東方報業集團在一些政治敏感的報導上傾向親北京，但是對於中國大陸的負面新聞亦不會避而不談，而且該報會在不少關乎香港市民大眾生活和福祉的政府政策上與香港政府對立，例如該報經常批評政府公佈的《財政預算案》未能夠令草根階層廣泛受惠。

維基百科

而家唔救 之後庫房收入跌咪又要諗辦法

抵制黃絲港毒媒體東方 tvb

東方居然話明日大愚係大白象？！

東方搞到我開始憎政府

唔止啦 創辦人賣白粉出身令我好驚 要報驚/海關

明日大水魚係為送水比中共，點會為左香港人停止。

信正府驚hi咩，東方別有用心